G20 第一撃 日本首相安倍晉三向習近平表示：香港的一國兩制很重要

報道指，安倍氏於會談中，向習主席提及，於《逃犯條例》的修正案中問題中，表示「一國兩制下，自由、繁榮的香港很重要」。而同時，在新疆維吾爾族的問題上，表示「尊重人權等普世的非常重要」。

這種言論，對日本人而言，似乎不是很平常的事情。如果日本很想跟中國做貿易的工作，應不會在與會上，特意提出香港及新疆牌。似乎，這次是美國的前鋒，之後特朗普會在G２０聊什麼呢？

大家還要看之後兩天的新聞囉。

安倍：維尼話唔好喺G20講香港?
Ok，我開之前講